[亮劍] 美國宣布審查外資收購新規

美國宣布審查外資收購新規

特朗普政府將拓寬對外資投資於美國關鍵技術的審查範圍，以求保護美國技術專長，使其不落入中國等其他大國手中。

在擴大後的審查制度下，只要目標企業涉及與27個行業（包括半導體、飛機製造和生物技術）相關的關鍵技術的設計、測試或開發，相關交易就必須向美國外國投資委員會（Committee on Foreign Investment in the United States，簡稱CFIUS）報告。

這些措施是美國財政部宣布的一個試點計劃的一部分，此前美國國會通過一部打擊某些外來投資的法律。按照新規則，CFIUS將被授權審查更廣泛類型的交易，包括那些不構成完全控制一家美國企業的收購交易。

所涵蓋的投資包括讓買家獲取目標企業所持有的任何「實質性非公開技術訊息」的交易，或者涉及關鍵技術相關決策權的交易。新制度還規定了對美國科技進行關鍵投資的強制性申報要求。

儘管美國財政部強調這些規定並不針對特定國家，但在美中競爭越來越激烈期間，它們將被視為打擊中國獲取美國技術的企圖的進一步嘗試。

CFIUS的成立初衷是審查對美國具有潛在國家安全威脅的外來投資，而新法律可能會大大增加其工作量。

在唐納德•特朗普(Donald Trump)總統決定對約2500億美元中國輸美商品加徵關稅後，兩國之間貿易緊張升級。白宮保留了提高關稅稅率和進一步擴大其範圍的選擇權。

美國財政部稱，在周三宣布的試點計劃所涵蓋的行業，具有戰略動機的外來投資可能對美國「技術優勢和國家安全」構成威脅。計劃將從11月10日起施行，直至落實新法的最終法規在一年或更久之後頒布。

在國會獲得兩黨支持的新法律，已在8月份由特朗普簽署。

唔洗講 中國又贏！

終於明白咩叫"養狼狗咬心口"

呢單野應該係尋晚納指死因，不過美國政府一撚早要搞呢樣野

香港人最明啦，改革開放到千禧果陣不斷送錢送技術上大陸，之後就每日150個回報你，狼心當狗肺

「此舉可迫使國人加快自主研發進程」